<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://dawnlii.github.io</id>
    <title>DawnL&apos;s owl</title>
    <updated>2022-03-23T10:52:20.081Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://dawnlii.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://dawnlii.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>For myself.</subtitle>
    <logo>https://dawnlii.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://dawnlii.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, DawnL&apos;s owl</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一些随笔]]></title>
        <id>https://dawnlii.github.io/post/yi-xie-sui-bi/</id>
        <link href="https://dawnlii.github.io/post/yi-xie-sui-bi/">
        </link>
        <updated>2022-03-23T07:46:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>其实之前我就一直很想做像这样的文字记录，用文字把我的日常生活，我的心情，我的感受记录下来，我觉得这是一件很酷也很有意义的事情。上了大学之后发现有不少同学注册了自己的个人公众号，他们会在里面记录自己的想法，有时候我也想心血来潮地开个公众号往里面发些小作文，后来又觉得太麻烦了，一拖再拖，直到今天，tt给我分享了gridea这个静态博客。我想，我可以在这里记录我的生活！而且gridea的排版和外观比公众号酷很多:)
拜拜了，我还未诞生就已牺牲的公众号。
既然这里是我的天地，那我就想到什么写什么好了。
一/关于吉他
就在我动手写这篇blog的时候，我弟正在我旁边练吉他（是的，我现在暂时和我堂弟堂妹们住一块，过段时间才能回富通城），其实就初学者来说他弹得还不错，虽然杂音闷音很多还不会用变调夹，但对他要求也不能太苛刻对吧？我叔叔和我们说，如果我能在十天之内教会这俩小朋友弹吉他，我们每个人都能拿到五百块。在金钱的诱惑下，我开始“威逼”他们跟着我学吉他。好吧，准确来说，一半我教一半他们自学。毕竟我自己也要练我的曲的嘛！上高中以后我就很少碰吉他了，前段时间深圳封城了我才又一次捡起快落灰的吉他，幸好我还不至于把那点吉他知识和技巧完全忘记，还能弹出点东西来。音乐真的能让我很快乐，尤其是用自己的手弹自己喜欢的歌（尤其是特摄相关取），我太喜欢这种感觉了！虽然我用来按品的左手手指现在满目苍夷，但这并不能减少我对吉他和音乐的热爱。我想我可以以此为契机，真正地把吉他捡起来，让它重新回归到我的生活中。（准备过段时间买个新吉他了^ ^
二/关于喜剧
这两天无意中在知乎里刷到了一年一度喜剧大赛的切片，看了一下，笑得我肚子痛。很久没有看一个喜剧作品看得这么开心了。于是我又陆陆续续找了喜剧大赛的其他一些小品来看，看得我非常开心，这不比春那个晚的小品好看多了吗，有了这谁还看春那个晚的小品啊。看完这些小品之后我倒也没啥深刻的思考，就觉得看得很开心，很快乐，部分小品里对现实生活中的一些现象的讽刺也很能让我产生共鸣。要是春那个晚的舞台上的小品也能有这种效果也不至于被骂得这么惨。
三/关于生活
前两天东航MU5735航班坠毁了，这场空难又一次让我感受到了生命的脆弱和宝贵。小时候我经常坐飞机出去旅游，实不相瞒，有时候我也会害怕空难发生，甚至还会在飞机上想要是真的发生意外我该怎么让我和坐在我身边的家人活下去。有句话说得很对，“你永远不知道明天和意外哪个先来”。在这之前我的生活观念一直都是想做什么就去做，在有限的生命里我想尽可能尝试我想尝试的一切，毕竟我只活这一次（如果不能转世的话）。我不想去想太多诸如“这样做了的话以后生活不稳定怎么办”“万一以后后悔怎么办”之类的问题，我总觉得有时间想这些不如去多做点实事。我也不想为了以后的“生活安稳”去选择我不喜欢的道路。我不想让我的人生变得那么无趣。看到这场空难之后我愈发坚定了这样的想法，想做什么就去做。
想把吉他弹好就从现在开始多加练习，想以后做自己喜欢的事情就现在多往那个方向努力，等等等等。
我不知道我的未来会是怎样，我也不知道我生命的终点在哪里，但我希望在我走到生命终点的那一刻，我不会遗憾于我没去尝试过做我想做的事情。
希望看到这里的你也能一直做自己喜欢的事情:D
四/关于最近嗑的cp
我发现我最爱的cp类型了，是傲娇x狗勾啊！！傲娇当1才是最好的好吗！！（当然有时候傲娇当0也挺香）最近嗑得很上头的赛罗x泽塔就完美符合这一类型，我去，我真快嗑疯了，太香了！！！他们俩还有师徒双人广播剧及不断绑定出场的舞台剧可以让我反复观看，我觉得我真要幸福死了！虽然我对家才是美帝，但是！！赛泽我觉得比泽赛好嗑一百倍！！傲娇师傅就该当1，他1得天经地义！！而且我发现黑赛x白z的肉也好香啊^q^我好幸福！！！
今天就先写到这里好了，把能想到的最近发生的一些事和一些所想记录了下来，满足^q^</code></pre>
]]></content>
    </entry>
</feed>